【武漢肺炎】武漢市面異常肅殺 赤壁等共8城「封城」

湖北省繼武漢、鄂州之後，多座城市相繼暫停公共交通或封閉對外通道。武漢市面一片寂靜，人來人往的高鐵站、地鐵站全部停運，氣氛異常肅殺，「武漢封城後的市民生活」也成為微博熱搜榜第一位。

湖北省赤壁市政府宣布，為全力做好新型冠狀病毒感染的肺炎疫情防控工作，有效切斷病毒傳播途徑，堅決遏制疫情蔓延勢頭，確保人民群眾生命安全和身體健康，自1月24日凌晨零時起，赤壁市城市巴士、農村客運、省縣級客運暫停運營，恢復時間另行通告。

利川市宣布，自午夜12時起，全市城市巴士、集鎮巴士、農村客運專線暫停運營。無特殊原因，市民不要離開利川。一律取消所有公共活動、文旅活動。所有餐飲經營單位取消集體宴會活動；所有景區停止營業，全市旅行社暫停服務網點經營活動，不再組團收客，原已組團的，一律取消，景區及旅行社要主動妥善處理遊客退團退費等合理訴求，不允許以任何理由阻止遊客退團退費。公共場所經營者應當要求進入其場所的顧客佩戴口罩後方可進入其經營的公共場所，並在場所入口處設置醒目、清晰的佩戴口罩的提示；對未佩戴口罩進入場所者應當予以勸阻，對不聽勸阻的人員將依法依規處理。

枝江市宣布，自今日下午5時起全市除超市、醫院、農貿市場、加油站、嬰幼用品店、藥店正常營業以外，其他經營性場所一律暫停營業，關停休市；城際大巴、鄉村客運車輛一律停止運行；對外地返枝人員一律進行體溫監測、健康登記，並要求其一律居家觀察，不得外出，若體溫超過37.3℃，一律隔離觀察， 並到定點醫院接受診療；集會、聚餐活動一律取消；教育培訓機構一律停課；嚴控紅白喜事活動。恢復時間另行通告。

天門市宣布，經防控指揮部同意，決定從即日起減少城市公交和客運班車運行班次，恢復正常運行時間另行通知。嚴格控制公眾聚集性活動。春節期間，各地、各部門一律不得舉辦大型活動，對群眾自發組織的群體性宴席、集會等活動引導取消。

潛江市通告，自晚上10時起，潛江市所有市際以上長途客運班線、農村客運班線、旅遊包車、城市巴士、掃墓巴士專線及王拐渡口暫停營運。無特殊原因，市民盡量不要外出。潛江市特別指出，市民不要到紫雲公墓和恩澤園公墓等人員密集的場所祭掃，市民政部門將組織集中清掃和擺放鮮花，代為祭掃。

仙桃市宣布，全面啟動突發公共衛生事件Ⅱ級響應。各部門全面實行應急備勤，落實24小時值班制度。各領導幹部取消春節休假，全部返崗上班，已經報備離開仙桃的暫時不要返鄉。自今日下午5時起，市內所有巴士、渡船，包括農村客運車全部停運；市內高速出口、火車站體溫檢測排查點全部設置到位。

由屬地政府牽頭，實行24小時輪班，負責詢問來歷，檢測體溫，登記信息，對發熱病人要進行詳細登記，發放口罩，進行健康教育並送往就近醫院就診。為全力做好醫療救治工作，提高救治成功率，請其他病人盡量就近就醫，減輕定點醫院壓力。

做好社會面防控。全面排查返鄉人員，做好信息登記，發現發熱、咳嗽病人第一時間報告市疾控中心並安排就近就醫。各地實行日報告制，每天下午5時前將排查情況報指揮部辦公室，並公示舉報電話，鼓勵群眾對返鄉發熱病人進行監督舉報。各地還要安排人員配合市疾控中心做好流行病學調查和密切接觸者居家隔離工作。

取消聚集性活動。取消一切群體性宴席、集會，包括群眾自發組織的聚會。各地要督促要求紅白喜事操辦家庭縮小規模，分散舉辦，勸阻外地親友參加。

市場監督局負責取消全市農(集)貿市場活禽交易;市文旅局和體育事業發展中心負責關閉全市所有遊樂場所、娛樂場所、室內運動場所(包括電影院、卡拉OK、書店、網吧等) ;市市場監督局、文旅局、商務局負責督促酒店、賓館無條件接受宴席、房間的退訂。對造謠、傳謠者嚴厲打擊，對不配合防控工作的採取強制措施。

不說「推」，試著說
29號三罷

赤壁會唔會可以坐船走？

理論上可以

重演火燒赤壁

個城市咁多通道咁多人，想走點會走唔到

真. 生化危機

反而想知佢地新年假後點算

唔使返去返工？停市再經濟爆炸？

仲唔快D封省就真係十四億人攬炒

周宮謹都投降

好快就熱鬧返架喇

火燒連環船

赤壁之戰嘅赤壁？？

咁武漢係長江隔離都得架
只係有人守